[
    {
        "questionStem": "空想社会主义产生的历史前提是：()",
        "option": [
            "第一批空想社会主义者的出现",
            "新航路的开辟和地理大发现",
            "资本主义生产方式的出现",
            "生产力水平的不断提高"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705402961920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门曾经详细论述过取代资本主义制度的未来的社会制度，即()。",
        "option": [
            "协和制度",
            "公社制度",
            "共产主义制度",
            "实业制度"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705369407489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "俄国()诞生于19世纪中叶，其基本理论可溯源到赫尔岑和车尔尼雪夫斯基的村社社会主义思想。",
        "option": [
            "无政府主义",
            "合法马克思主义",
            "经济派",
            "民粹派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705562345472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪最后30年间，以()的广泛应用为特征的第二次产业革命的发生和发展，推动了欧美主要资本主义国家社会生产力的巨大进步。",
        "option": [
            "蒸汽机",
            "纺纱机",
            "电力",
            "石油"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705763672066",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁认为，发展无产阶级文化应当吸收借鉴人类一切优秀文化成果，切忌()的做法。",
        "option": [
            "只以马克思主义为指导",
            "资产阶级的文化污染",
            "历史虚无主义",
            "封建社会的文化遗毒"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705528791040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在给俄国革命家查苏利奇的回信中，马克思提出了俄国有可能跨越()的“卡夫丁峡谷”的论述。",
        "option": [
            "农奴制度",
            "封建制度",
            "资本主义制度",
            "奴隶制度"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705440710657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪50年代中期到80年代前期，苏联及东欧国家所进行的体制调整和改革，主要针对的是（）的弊端。",
        "option": [
            "苏联模式",
            "社会主义",
            "共产主义",
            "集体主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705629454338",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1982年12月，五届全国人大五次会议通过了新的()，标志着中国特色社会主义法制建设迈出了重大一步。",
        "option": [
            "《中华人民共和国行政诉讼法》",
            "《中华人民共和国民法典》",
            "《中华人民共和国宪法》",
            "《中华人民共和国合同法》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705713340417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二大在1982年召开，邓小平在开幕词中明确提出了()这一创造性的命题。",
        "option": [
            "马克思主义中国化",
            "建设中国模式的社会主义",
            "建构中国化马克思主义",
            "建设有中国特色的社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705176469505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪标志着世界社会主义运动遭受严重挫折的历史事件是：()",
        "option": [
            "80年代末、90年代初的东欧剧变、苏联解体",
            "60年代中苏开始交恶",
            "80年代苏联在阿富汗战争中以失败告终",
            "80年代苏联、东欧的社会主义体制改革失败"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705277132800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()年，俄国社会民主工党第()次全党代表大会，孟什维克被驱逐出党，从此布尔什维克成为了独立的马克思主义政党，称为俄国社会民主工党（布尔什维克）。",
        "option": [
            "1903,二",
            "1912，六",
            "1918，七",
            "1925，十四"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705851752448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党领导的整个中国革命运动，是包括新民主主义革命和()革命两个阶段在内的全部革命运动。",
        "option": [
            "资本主义",
            "新资本主义",
            "社会主义",
            "新社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705239384065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义反映的是()利益和愿望的一种不成熟的思潮。",
        "option": [
            "早期资本家",
            "早期无产者",
            "早期共产党人",
            "早期马克思主义者"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705310687232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想为()提供了行动指南。",
        "option": [
            "实现中华民族伟大复兴的中国梦",
            "实现我国的四个现代化",
            "实现党的全面领导",
            "实现人的全面发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705142915074",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪60年代英国开始的工业革命，是以()的发明和应用为开端的。",
        "option": [
            "纺织机器",
            "远洋航海技术",
            "火力发电机",
            "内燃机"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705369407490",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1898年的变法维新运动是由()发起和领导的。",
        "option": [
            "地主阶级保皇派",
            "资产阶级官僚派",
            "资产阶级革命派",
            "资产阶级维新派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705692368896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "莫尔所描绘的空想社会主义社会叫做()。",
        "option": [
            "乌托邦",
            "太阳岛",
            "理想国",
            "人间天堂"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705386184706",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()在苏共二十大上所作的“秘密报告”，打破了对斯大林的个人迷信，在客观上起到了解放思想的作用。",
        "option": [
            "托洛茨基",
            "赫鲁晓夫",
            "勃列日涅夫",
            "契尔年科"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705629454337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《哥达纲领批判》中，马克思批判了（）的教条",
        "option": [
            "魏特琳",
            "巴枯宁",
            "蒲鲁东",
            "拉萨尔"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705830780928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "到大学毕业时，马克思在哲学世界观上是一个()者。",
        "option": [
            "唯心主义者",
            "唯物主义者",
            "理想主义者",
            "二元论者"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705482653696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁认为，在新经济政策的条件下，发展()是对农民进行社会主义改造的最好形式。",
        "option": [
            "合作社",
            "农村公社",
            "农业资本主义",
            "村社经济"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705528791041",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "东欧社会主义国家中最早走上独立探索本国发展道路的国家是()。",
        "option": [
            "波兰",
            "匈牙利",
            "罗马尼亚",
            "南斯拉夫"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705625260032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "德国著名的唯心主义哲学家（）认为，整个世界处于不断运动、变化和发展之中，矛盾是发展的内在根源。",
        "option": [
            "黑格尔",
            "叔本华",
            "海德格尔",
            "尼采"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705486848000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "根据列宁的分析，在一战前夜，资本主义的发展进入到了一个新的阶段，即()",
        "option": [
            "金融资本主义阶段",
            "自由竞争资本主义阶段",
            "垄断资本主义阶段",
            "全球化资本主义阶段"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705272938496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在科学社会主义的诞生时期，()在政治经济上的统治地位逐渐得到巩固。",
        "option": [
            "资产阶级",
            "无产阶级",
            "工人阶级",
            "地主阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705268744192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资产阶级在机器化大工业生产的条件下生产剩余价值，追逐资本增殖和私人财富累积的同时，也在生产出了自身的掘墓人——()。",
        "option": [
            "共产党",
            "无产阶级",
            "革命阶级",
            "先进生产力的代表"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705440710656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义在狭义上指的是：()",
        "option": [
            "由创立者马克思、恩格斯论述的社会主义",
            "马克思主义三个组成部分之一的马克思主义哲学",
            "马克思主义三个组成部分之一的马克思主义政治经济学",
            "马克思主义三个组成部分之一的科学共产主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705314881536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1946年3月5日，（）发表了著名的“铁幕演说”，揭开了冷战的序幕。",
        "option": [
            "丘吉尔",
            "杜鲁门",
            "马歇尔",
            "斯大林"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705855946754",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思明确提出了共产主义社会发展的两阶段理论的著作是：()。",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》",
            "《哲学的贫困》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705457487872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪初期，资本主义发展已经开始向()阶段过渡，资本主义矛盾和阶级对立日益明显。",
        "option": [
            "工场手工业",
            "机器大工业",
            "家庭手工业",
            "电气化工业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705373601792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联的解体意味着苏联的改革最终演变成了改向，这里的“改向”指的是()。",
        "option": [
            "改变了国家的资本主义发展方向",
            "改变了国家的集权主义发展方向",
            "改变了国家的社会主义发展方向",
            "改变了国家的集体主义发展方向"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705616871425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想是以()为主要代表的中国共产党人，在建设中国特色社会主义的伟大实践中概括和提炼出来的。",
        "option": [
            "邓小平",
            "江泽民",
            "胡锦涛",
            "习近平"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705172275200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年11月，苏维埃第八次代表大会通过了苏联新宪法，宣告了()在苏联的确立。",
        "option": [
            "社会主义政权",
            "社会主义制度",
            "社会主义革命",
            "社会主义国家"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705772060673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪空想社会主义者巴贝夫所构思的空想共产主义社会叫做：()。",
        "option": [
            "自由共和国",
            "平等共和国",
            "人民共和国",
            "民主共和国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705373601793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在写作风格上与《乌托邦》宛如姐妹篇的是（）",
        "option": [
            "康帕内拉的《太阳城》",
            "温斯坦莱的《自由法",
            "摩莱里的《自然法典》",
            "傅立叶的《全世界和谐》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705814003712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大充分肯定了改革开放取得的重大成就，系统阐述了()理论。",
        "option": [
            "社会主义初级阶段",
            "社会主义商品经济",
            "社会主义过渡阶段",
            "社会主义市场经济"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705713340418",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一届三中全会作出决策，要把党的工作重心转移到()上来。",
        "option": [
            "经济建设",
            "政治建设",
            "文化建设",
            "生态建设"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705721729025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义文化领域的建设长期坚持的是“百花齐放、百家争鸣”的方针，其中，“百家争鸣”主要针对的是()领域。",
        "option": [
            "教育",
            "科学",
            "艺术",
            "医疗"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705205829633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）的学说中，包含着“对人的政治统治应当变成对物的管理和生产过程的领导这种思想”",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "马布利"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705814003713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义代表的是还处于()状态的无产阶级的利益和要求。",
        "option": [
            "自在阶级",
            "落后阶级",
            "受剥削阶级",
            "被统治阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705394573312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第二次全国代表大会明确提出了党的最低纲领和最高纲领，指出我党先是要进行资本主义的民主革命，然后再进行()革命。",
        "option": [
            "自由主义",
            "社会主义",
            "理想主义",
            "国际主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705683980288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年11月10日，中国正式加入()，标志着我国对外开放进入了一个新的阶段。",
        "option": [
            "世界卫生组织",
            "世界安全组织",
            "世界贸易组织",
            "世界人权组织"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705172275201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪30年代之后，空想社会主义进入最后时期，这一时期德国空想社会主义者的代表人物是：()。",
        "option": [
            "黑格尔",
            "考茨基",
            "魏特林",
            "伯恩斯坦"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705348435969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二届三中全会明确提出我国社会主义经济是()基础上的有计划的商品经济。",
        "option": [
            "私有制",
            "公有制",
            "小农经济",
            "集体经济"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705717534720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1847年6月，正义者同盟在伦敦举行第一次代表大会，决定将正义者同盟改名为：()。",
        "option": [
            "共产党",
            "社会党",
            "工人党",
            "共产主义者同盟"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705474265089",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1883年，（）等人在日内瓦创立了俄国第一个马克思主义的政治组织“劳动解放社”，促进了马克思主义在俄国的传播。",
        "option": [
            "列宁",
            "考茨基",
            "马尔托夫",
            "普列汉诺夫"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705843363841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧洲九国共产党和工人党情报局存在期间，错误地将（）党开除出情报局。",
        "option": [
            "匈牙利",
            "波兰",
            "南斯拉夫",
            "捷克斯洛伐克"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705860141056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()标志着我国社会主义制度的基本确立",
        "option": [
            "社会主义改造的完成",
            "新民主主义革命的胜利",
            "中华人民共和国的成立",
            "中国共产党领导地位的确立"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705289715712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的第一要义是()。",
        "option": [
            "发展",
            "效率",
            "公平",
            "稳定"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705163886593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "立足于中国特色社会主义伟大实践，在借鉴世界最新发展理念的基础上，以胡锦涛为总书记的党中央提出了()这一重大战略思想。",
        "option": [
            "“三个代表”重要思想",
            "科学发展观",
            "中国特色社会主义",
            "人的全面发展观"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705168080896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党开创中国特色社会主义的标志性事件是：()",
        "option": [
            "设立经济特区",
            "十一届三中全会",
            "推行联产承包责任制",
            "大力发展社会主义市场经济"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705285521409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪60年代，工业革命首先在（）发起，资本主义生产开始由（）向（）转变。",
        "option": [
            "英国自由资本主义垄断资本主义",
            "美国自由资本主义垄断资本主义",
            "英国工场手工业机器大工业",
            "美国工场手工业机器大工业"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705809809408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1959年，毛泽东在《读苏联〈政治经济学教科书〉的谈话》中认为，社会主义这个阶段，又可能分为两个阶段，第一个阶段是()。",
        "option": [
            "起步的社会主义",
            "不发达的社会主义",
            "原始的社会主义",
            "初级阶段的社会主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705222606848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义发展史上，社会主义最初的形态是（）",
        "option": [
            "共产主义",
            "科学社会主义",
            "空想社会主义",
            "民族社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705793032193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1945年，在与黄炎培谈到如何跳出中国历史上重复出现的兴亡周期律时，毛泽东认为，能够使我党跳出这一周期律的新路是()之路。",
        "option": [
            "民主",
            "统一",
            "团结",
            "进步"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705214218240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级作为独立的政治力量登上历史舞台，为()的诞生提供了阶级基础。",
        "option": [
            "民主社会主义",
            "乌托邦社会主义",
            "空想社会主义",
            "科学社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705268744193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，社会主义社会的基本矛盾，从矛盾的对抗性上来讲，属于()的矛盾。",
        "option": [
            "对抗性",
            "非对抗性",
            "敌我矛盾",
            "一般矛盾"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705214218241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想开辟了()的新境界。",
        "option": [
            "马克思主义系统化",
            "马克思主义理论化",
            "马克思主义中国化",
            "马克思主义实践化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705147109376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "巴黎公社成立于（）",
        "option": [
            "1848年",
            "1864年",
            "1871年",
            "1883年"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705826586625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被18世纪空想社会主义者摩莱里称为“一切罪恶之母”的是()。",
        "option": [
            "贪欲",
            "利己主义",
            "私有制",
            "金钱"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705381990400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "南斯拉夫对本国社会主义道路的独立探索被称为“()”。",
        "option": [
            "南斯拉夫特色社会主义",
            "南斯拉夫社会主义",
            "民主社会主义",
            "自治社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705621065729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义产生的阶级条件是：()",
        "option": [
            "地主阶级灭亡",
            "农民阶级破产",
            "资产阶级成为统治阶级",
            "早期无产阶级的出现"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705394573313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪三、四十年代，由于资本主义社会基本矛盾不断激化，（）与资产阶级的矛盾也不断尖锐。",
        "option": [
            "人民群众",
            "无产阶级",
            "地主阶级",
            "封建势力"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705751089153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1959年，毛泽东在《读苏联〈政治经济学教科书〉的谈话》中认为，社会主义这个阶段，又可能分为两个阶段，第二个阶段是()。",
        "option": [
            "成熟的社会主义",
            "高级阶段的社会主义",
            "比较发达的社会主义",
            "原始的共产主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705218412545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义经历了300多年的历程，有其发展的早期、中期和晚期，以下历史人物中，属于中期空想社会主义者的是：()",
        "option": [
            "巴贝夫",
            "闵采尔",
            "圣西门",
            "考茨基"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705281327105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年夏，英、法、日等（）个国家会同俄国国内反动势力，对新生的苏维埃政权发动了武装入侵。",
        "option": [
            "14",
            "10",
            "8",
            "6"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705541373954",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁所说的“世界历史发展的一般规律，不仅丝毫不排斥个别发展阶段在发展形式或顺序上表现出特殊性，反而是以此为前提的”，体现的是马克思主义中有决定意义的()思想。",
        "option": [
            "唯物主义",
            "辩证法",
            "社会存在决定社会意识",
            "生产力决定生产关系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705532985344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1848年革命期间，为了指导革命，马克思创办了（）",
        "option": [
            "《莱茵报》",
            "《新莱茵报》",
            "《德法年鉴》",
            "以上都不对"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705822392322",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "太平天国运动的最终失败，一个重要原因是由于()的历史局限。",
        "option": [
            "地主阶级",
            "农民阶级",
            "资产阶级",
            "无产阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705688174593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1917年列宁领导十月革命的胜利，实现了社会主义（）的飞跃",
        "option": [
            "从空想到科学",
            "从理论到实践",
            "一国到多国",
            "从传统到现代"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705797226496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "为维护少数民族管理本民族事务的权利，维护国家统一和民族团结，我国实行了()制度。",
        "option": [
            "民族迁徙融合",
            "民族独立自治",
            "民族区域自治",
            "民族区域军垦"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705235189760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义经历了300多年的历程，有其发展的早期、中期和晚期，以下历史人物中，属于早期空想社会主义者的是：()",
        "option": [
            "马布利",
            "康帕内拉",
            "傅立叶",
            "笛卡尔"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705285521408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代，为了打破领导职务终身制，我国建立了()制度。",
        "option": [
            "领导干部轮岗",
            "领导干部选举",
            "领导干部纪检",
            "领导干部退休"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705713340416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义创立于()",
        "option": [
            "十九世纪四十年代",
            "十九世纪八十年代",
            "十九世纪六十年代",
            "十九世纪末"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705306492928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义国家的改革，其性质是（）。",
        "option": [
            "社会主义根本制度改革",
            "原有体制的修补",
            "社会主义制度的自我完善和发展",
            "社会主义制度的变革"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705872723968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）里，马克思、恩格斯提出了“两个必然”的科学论断。",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705834975233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "到20世纪初，俄国已经成为了一个()国家。",
        "option": [
            "工业资本主义",
            "农业资本主义",
            "农奴制",
            "开明君主制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705562345473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯所创立的无产阶级的哲学世界观是：()。",
        "option": [
            "辩证唯物主义和历史唯物主义",
            "辩证唯物主义",
            "历史唯物主义",
            "唯物主义辩证法"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705486848001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "与以往不同，从19世纪80年代以来，资本主义的发展是以()为主线的。",
        "option": [
            "自由竞争",
            "垄断",
            "反垄断",
            "无偿占有剩余价值"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705264549890",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "未来社会主义社会的社会生产将消除无政府状态而按()进行。",
        "option": [
            "价值规律",
            "市场需求",
            "计划",
            "生产力水平"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705444904960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联解体期间苏联的最高领导人是()。",
        "option": [
            "戈尔巴乔夫",
            "亚纳耶夫",
            "叶利钦",
            "普京"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705621065728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界处于大发展、大变革与大调整的时期，()是时代的主题。",
        "option": [
            "和平与战争",
            "动荡与稳定",
            "破裂与整合",
            "和平与发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705155497985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在所有制上实行的是()。",
        "option": [
            "多种所有制共存",
            "单一的生产资料公有制",
            "公有制为主多种所有制形式并存",
            "公有制和私有制协调发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705637842945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "战时共产主义政策在战争结束之后的继续推行，违背了社会发展规律，脱离了当时俄国的国情，引发了社会的不满，一些地方甚至出现了士兵叛乱，其中最为突出的一次是()。",
        "option": [
            "敖德萨水兵叛乱",
            "战舰波将金号水兵哗变",
            "喀琅施塔得水兵叛乱",
            "战舰阿芙乐尔号水兵哗变"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705537179649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思认为，在共产主义社会的第一阶段，个人消费品的分配实行的是()原则。",
        "option": [
            "按资分配",
            "按需分配",
            "按劳分配",
            "按能力分配"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705453293569",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被马克思誉为“科学社会主义入门”的著作是：()。",
        "option": [
            "《社会主义从空想到科学的发展》",
            "《共产主义原理》",
            "《反杜林论》",
            "《共产党宣言》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705449099264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告，把十八大以来党中央治国理政新理念新思想新战略，概括为：()。",
        "option": [
            "习近平新时代马克思主义中国化思想",
            "习近平新时代中国特色社会主义思想",
            "新时代马克思主义中国化思想",
            "新时代科学发展观"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705151303681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在十九大报告中指出，经过长期努力，中国特色社会主义进入了()。",
        "option": [
            "新常态",
            "新时代",
            "新变化",
            "新世界"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705159692289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新兴资产阶级和资产阶级化的贵族使用野蛮的暴力手段，加速生产者同生产资料的分离，并把生产资料和财富迅速集中到少数人手中的过程，被称为()过程。",
        "option": [
            "资本暴力积累",
            "资本原始积累",
            "资本野蛮积累",
            "资本自发积累"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705398767616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "温斯坦莱是17世纪英国资产阶级革命时期()运动的领导人和理论家，空想社会主义者。",
        "option": [
            "保皇派",
            "革命派",
            "改良派",
            "掘地派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705381990401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "当苏联的“二五计划”在1937年4月提前9个月完成时，仅用10年左右的时间，苏联的工业总产值已跃居欧洲第()位。",
        "option": [
            "一",
            "二",
            "三",
            "四"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705650425856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的核心是()。",
        "option": [
            "效率优先",
            "公平至上",
            "社会稳定",
            "以人为本"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705163886592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪空想社会主义者巴贝夫认为，法国资产阶级所极为推崇的()，维护的只是有产者的利益，劳动者的基本权利根本没法得到保障。",
        "option": [
            "《人权宣言》",
            "《独立宣言》",
            "《大宪章》",
            "《自然法典》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705377796096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()认为，资本主义制度存在着“个人反对大众的普遍战争”，其实质是工厂主阶级和一无所有阶级的对立。",
        "option": [
            "康帕内拉",
            "傅立叶",
            "温斯坦莱",
            "闵采尔"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705365213185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义制度基本确立之后，分配制度主要采取的是()。",
        "option": [
            "按能力大小分配",
            "按革命贡献分配",
            "按劳分配",
            "按需分配"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705235189761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在新经济政策的条件下，苏维埃向()做出了让步。",
        "option": [
            "资产阶级专政",
            "私人贸易",
            "资产阶级民主",
            "资本主义复辟"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705520402433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论的精髓，也是邓小平理论活的灵魂，是（）。",
        "option": [
            "实事求是",
            "解放思想，实事求是",
            "与时俱进",
            "求真务实"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705868529666",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()是伯恩斯坦主义在俄国的变种。",
        "option": [
            "民粹主义",
            "合法马克思主义",
            "拉萨尔主义",
            "蒲鲁东主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705763672064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者的代表人物主要集中在()",
        "option": [
            "东欧",
            "北美",
            "西欧",
            "北欧"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705277132801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1847年的《哲学的贫困》中，马克思已经初步提出了()的思想。",
        "option": [
            "价值规律",
            "辩证法",
            "剩余价值",
            "唯物主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705478459392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "受时代的限制，（）的空想社会主义披着宗教神学的外衣",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "闵采尔"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705809809409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在英国古典政治经济学的（）基础上，提出了剩余价值学说，创立了马克思主义政治经济学。",
        "option": [
            "分工协作理论",
            "劳动价值理论",
            "货币金融理论",
            "效用价值理论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705482653698",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在斯大林领导苏联社会主义建设进程中，逐渐形成了一整套()的经济政治体制，人们通常称之为“苏联模式”。",
        "option": [
            "高度集中",
            "高度自由",
            "高度专制",
            "高度民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705642037248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东1956年发表的()为党探索中国式的社会主义道路奠定了理论基础。",
        "option": [
            "《论人民民主专政》",
            "《关于无产阶级专政的历史经验》",
            "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》",
            "《论十大关系》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705226801152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联的农业集体化于1937年基本完成，使苏联的农业从个体经济变为集体经济，在一定程度上完成了对农业的()改造。",
        "option": [
            "公社主义",
            "合作主义",
            "社会主义",
            "国有化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705646231552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年关于()问题的讨论，开启了我党的一次具有深远意义的思想解放运动，为党的十一届三中全会的召开奠定了重要的思想基础。",
        "option": [
            "姓资姓社",
            "普世价值",
            "价值标准",
            "真理标准"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705725923328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想为()提供了中国方案。",
        "option": [
            "解决全球环境问题",
            "解决世界和平问题",
            "解决人类社会发展问题",
            "解决人类贫困问题"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705142915073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1903年召开的俄国社会民主工党第二次代表大会上，支持列宁的是多数派，被称为()。",
        "option": [
            "孟什维克",
            "多数主义",
            "布尔什维克",
            "集体主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705553956865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁去世后，斯大林在领导苏联党和人民进行社会主义建设的过程中，建立了人类历史上第一个()。",
        "option": [
            "无产阶级专政政权",
            "无产阶级专政国家",
            "社会主义制度",
            "社会主义国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705780449281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世界历史上第一次取得胜利的社会主义革命是（）。",
        "option": [
            "法国巴黎公社",
            "俄国十月革命",
            "英国宪章运动",
            "俄国二月革命"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705683980290",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年党的十四大报告明确指出：“我国经济体制改革的目标是建立()经济体制。”",
        "option": [
            "市场",
            "计划",
            "社会主义市场",
            "社会主义计划"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705176469504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪50年代中期以来，科学社会主义发展的主题逐渐转换为()",
        "option": [
            "社会主义如何在与资本主义的并存中发展自身并最终取代资本主义",
            "社会主义如何与资本主义和平共处",
            "社会主义如何参与全球化过程",
            "社会主义如何表现出对资本主义的优越性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705264549888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的总路线可概括为“一个中心，两个基本点”，其中，“一个中心”指的是()。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "以党的领导为中心",
            "以改革开放为中心",
            "以社会稳定为中心"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705717534721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "下列不属于空想社会主义产生的思想渊源的是:()",
        "option": [
            "柏拉图的《理想国》",
            "黑格尔的历史哲学",
            "早期基督教的传说",
            "法国启蒙思想"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705390379008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《德意志意识形态》系统阐述了()，科学地揭示了人类社会历史的发展规律。",
        "option": [
            "辩证唯物主义",
            "唯物主义辩证法",
            "剩余价值理论",
            "唯物主义历史观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705478459393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "（）科学地揭露了资本主义剥削的秘密，为科学社会主义理论提供了经济学基础。",
        "option": [
            "劳动价值学说",
            "剩余价值理论",
            "唯物史观",
            "唯物辩证法"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705839169536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义是相对资本主义而言的一个概念，资本主义表现为个人主义，社会主义表现为（），资本主义表现为资本本位，社会主义表现为（）本位",
        "option": [
            "爱国主义，社会",
            "集体主义，社会",
            "集体主义，国家",
            "爱国主义，国家"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705797226497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在（）这部著作中，提出了“两个决不会”的思想",
        "option": [
            "《共产党宣言",
            "《<政治经济学批判>序言》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705839169537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“医生希望自己的同胞患寒热病，律师则希望每个家庭都发生诉讼；建筑师需要一场大火把每一个城市的四分之一化为灰烬；安装玻璃的工人希望下一场大冰雹把所有的玻璃打碎；裁缝和鞋匠希望公众用褪色的料子做衣服，用坏皮子做鞋子，以便多穿破两套衣服，多穿坏两双鞋子……在文明制度的经济体系中，每一个人都这样处在蓄意与群众斗争的状态中。”这段名言出自（）的作品中。",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "莫莱里"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705814003714",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以()为代表的共产党人把马克思主义与中国实际相结合，创立了新民主主义革命理论。",
        "option": [
            "陈独秀",
            "李大钊",
            "毛泽东",
            "邓小平"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705692368897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪空想社会主义者摩莱里在《自然法典》中以()的形式勾勒了未来共产主义社会的蓝图。",
        "option": [
            "游记文学",
            "哲学原理",
            "法律条文",
            "政治论战"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705377796097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东剧变标志着()的失败。",
        "option": [
            "苏联模式",
            "科学社会主义",
            "科学共产主义",
            "民主社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705633648641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁主张建立一元化的、战斗性的、组织严密的党，强调实行()。",
        "option": [
            "民主集中制",
            "民主自由制",
            "领导集权制",
            "权力集中制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705553956864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，我国在社会主义改造基本完成后，开始进入（）。",
        "option": [
            "新民主主义时期",
            "国民经济恢复时期",
            "从新民主主义向社会主义过渡时期",
            "社会主义时期)"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705864335361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联对农业的社会主义改造主要是通过()来实现的。",
        "option": [
            "余粮征集运动",
            "全盘农业集体化运动",
            "人民公社运动",
            "消灭农民阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705612677120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "学习社会主义发展史关键的四个方面：500年社会主义()，170年社会主义()，100年社会主义()，40年社会主义()",
        "option": [
            "思想史,运动史,制度史,革新史",
            "运动史，思想史,制度史,革新史",
            "运动史，制度史,思想史,革新史",
            "制度史,运动史，思想史,革新史"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705805615104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶提出了“教育的目的在于实现()的全面发展”的思想。",
        "option": [
            "体育和美育",
            "体育和德育",
            "德育和美育",
            "体力和智力"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705361018880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义在广义上指的是：()",
        "option": [
            "马克思主义的整个思想体系",
            "马克思主义的哲学世界观",
            "马克思主义的社会主义革命理论",
            "马克思主义的共产主义思想理论"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705331658752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "否认俄国资本主义发展的必然性，否认无产阶级的先进作用，认为知识分子领导的农民是革命的主要力量，认为俄国可以绕过资本主义直接由农民村社过渡到社会主义的政治派别是（）",
        "option": [
            "孟什维克",
            "合法马克思主义",
            "民粹派",
            "经济派()"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705843363840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代初，社会主义改革一度取得显著成效，人民生活水平明显提高，被西方称为“东欧社会主义的橱窗”的国家是()。",
        "option": [
            "波兰",
            "匈牙利",
            "罗马尼亚",
            "南斯拉夫"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705616871426",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁主义创立时期，资本主义的发展已经进入到()阶段",
        "option": [
            "民主化资本主义",
            "自由竞争资本主义",
            "生产力高度发达资本主义",
            "私人垄断资本主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705302298624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年3月，俄共（布）十大通过了《关于以粮食税代替余粮收集制》的决议，决定废止()，推行新经济政策。",
        "option": [
            "临时共产主义",
            "平均共产主义",
            "传统经济政策",
            "战时共产主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705532985345",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义产生的标志是:()",
        "option": [
            "《社会主义从空想到科学的发展》的出版",
            "《共产党宣言》的出版",
            "《德意志意识形态》的出版",
            "《资本论》的出版"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705306492929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年苏共二十大以后，毛泽东提出了“()”，开始独立探索适合本国实际的社会主义建设道路。",
        "option": [
            "防苏反修",
            "别了苏修",
            "以苏为鉴",
            "另起炉灶"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705612677121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“全世界无产者联合起来”出自（）",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705822392321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义创立时期西方资本主义社会的主要阶级矛盾是：()",
        "option": [
            "劳动阶级和不劳而获阶级",
            "资产阶级和无产阶级",
            "剥削阶级和被剥削阶级",
            "统治阶级和被统治阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705302298625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年7月，苏共二十八大通过了（）的纲领性声明，标志着苏共的指导思想从改革变为“改向”。",
        "option": [
            "《阿拉木图宣言》",
            "《走向人道的民主的社会主义》",
            "《新联盟条约》",
            "《告苏联人民书》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705855946752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "尽管我们所处的时代同马克思所处的时代相比发生了巨大而深刻的变化，但从世界社会主义500年的大视野来看，我们依然处在()所指明的历史时代。",
        "option": [
            "马克思主义",
            "马克思",
            "恩格斯",
            "列宁"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705142915072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "到改革开放前，在我党探索社会主义建设道路的积极成果的指导下，我国社会主义建设取得了多方面的巨大成就，尤其表现在建立了相对独立完善的()和国民经济体系。",
        "option": [
            "农业体系",
            "国防体系",
            "工业体系",
            "科研体系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705205829632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二月革命之后，列宁结束了长期的流亡生活，返回到俄国，发表了（），指出沙皇制度推翻以后必须进行社会主义革命，而不能仅仅停留于资产阶级民主革命。",
        "option": [
            "《怎么办》",
            "《四月提纲》",
            "《论欧洲联邦口号》",
            "《国家与革命》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705847558144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对资本主义工商业的社会主义改造主要采取了()政策。",
        "option": [
            "强制公有化",
            "自觉公有化",
            "和平赎买",
            "强制赎买"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705230995457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义产生于19世纪()年代。",
        "option": [
            "30",
            "40",
            "50",
            "60"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705755283456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦是中华民族近代以来实现中华民族（）的伟大梦想。",
        "option": [
            "伟大复兴",
            "伟大崛起",
            "伟大辉煌",
            "伟大革命"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705159692290",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1917年()结束后，俄国出现了资产阶级临时政府和工兵代表苏维埃两个政权并立的局面。",
        "option": [
            "十月革命",
            "无产阶级革命",
            "七月事变",
            "二月革命"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705545568256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被马克思和恩格斯称为“英国共产主义的代表”，“社会主义者运动的创始人”的是：()。",
        "option": [
            "达尔文",
            "温斯坦莱",
            "莫尔",
            "欧文"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705356824577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()主张放弃科学社会主义的一般原理和最终目的，提出了“运动就是一切，最终目的是微不足道的”这一“名言”。",
        "option": [
            "杜林",
            "普列汉诺夫",
            "考茨基",
            "伯恩斯坦"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705763672065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "初步探索社会主义取得的成果及历史经验，不包括（）",
        "option": [
            "要把党和国家的工作重点转到技术革命和社会主义建设上来",
            "社会主义社会的基本矛盾仍然是生产力和生产关系、经济基础和上层建筑之间的矛盾，发展生产力是根本任务",
            "社会主义发展目标是建设“四个现代化”，要集中力量优先发展重工业(√)",
            "必须正确区分和处理敌我矛盾和人民内部矛盾"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705868529664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧文认为社会上存在的一切罪恶都是由()产生出来的。",
        "option": [
            "不合理的社会制度",
            "不完满的人类道德",
            "人类的贪欲",
            "缺乏信仰"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705356824576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "战时共产主义政策在战争结束之后的继续推行，对农民生产积极性打击最大的是其中的()政策。",
        "option": [
            "取缔私人贸易",
            "义务劳动制",
            "私企国有化",
            "余粮收集制"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705537179648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "经济派盲目崇拜自发的工人运动，迷恋()，否认政治斗争、思想斗争和政党在社会发展中的作用。",
        "option": [
            "唯物主义",
            "利己主义",
            "经济斗争",
            "金钱收益"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705558151168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1991年，副总统亚纳耶夫等部分苏联高级领导人发动了震惊世界的（），加速了苏联瓦解的进程。",
        "option": [
            "退党事件",
            "十月事件",
            "波兹南事件",
            "八一九事件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705855946753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的()开启了改革开放的中国社会主义新征程。",
        "option": [
            "十一届三中全会",
            "十二届三中全会",
            "十一届四中全会",
            "十二届四中全会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705721729024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()的发展促进了封建社会自然经济的解体，引起小商品生产者的两极分化。",
        "option": [
            "乡村经济",
            "城市经济",
            "海洋经济",
            "商品经济"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705398767617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "发展中国特色社会主义必须坚持以()为中心的发展思想，不断促进人的全面发展、全体人民共同富裕。",
        "option": [
            "公民",
            "人民",
            "大众",
            "人类"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705147109377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1945年中国共产党的七大召开，正式确立()为党的指导思想。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "马克思主义",
            "列宁主义",
            "马克思列宁主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705679785985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平从()个时间段分析了社会主义思想从提出到现在的历史过程。",
        "option": [
            "三",
            "四",
            "五",
            "六"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705331658753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义基本原理中的“两个必然”指的是：()",
        "option": [
            "统治者的必然灭亡和人民群众的必然胜利",
            "资本主义的必然灭亡和社会主义的必然胜利",
            "落后生产力的必然灭亡和先进生产力的必然胜利",
            "旧事物的必然灭亡和新事物的必然胜利"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705310687233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，毛泽东在《关于无产阶级专政的历史经验》中指出，社会发展总是在不断的矛盾中进行的，推动社会主义社会发展的社会基本矛盾是()的矛盾。",
        "option": [
            "唯物主义",
            "辩证法",
            "生产力和生产关系",
            "思想斗争"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705218412544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1902年出版的《怎么办？》中，列宁系统地批判了()，论述了建立无产阶级政党的理论。",
        "option": [
            "巴枯宁主义",
            "合法马克思主义",
            "民粹派",
            "经济派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705558151169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁指出，在10世纪90年代马克思主义内部产生的修正主义派别中，()是一个典型代表。",
        "option": [
            "杜林主义",
            "蒲鲁东主义",
            "拉萨尔主义",
            "伯恩斯坦主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705570734081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "国际工人协会的灵魂和实际领导者是()。",
        "option": [
            "蒲鲁东",
            "马克思",
            "恩格斯",
            "巴枯宁"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705465876480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()是习近平就任总书记后反复强调的关于人类社会的新理念。",
        "option": [
            "“命运共同体”",
            "“天下一家”",
            "“人类解放”",
            "“天下大同”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705155497984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为发展科学社会主义的根本前提是()。",
        "option": [
            "坚持科学社会主义的基本原理",
            "坚持马克思、恩格斯对科学社会主义的论述",
            "使科学社会主义与时俱进",
            "使科学社会主义符合时代特点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705570734080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国，压在人民头上的两座大山是：()。",
        "option": [
            "封建主义",
            "皇权主义",
            "帝国主义",
            "资本主义"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736705700757505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁提出了改造国家机关的一系列具体措施，其中包括：()。",
        "option": [
            "精简机构和人员",
            "大力培养和选拔优秀人才",
            "大量吸收非无产阶级分子入党",
            "同官僚主义习气作斗争"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705574928385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想创造性地回答了()的问题，丰富和发展了中国特色社会主义理论体系。",
        "option": [
            "什么是社会主义",
            "怎样建设社会主义",
            "建设什么样的党",
            "怎样建设党"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736705725923330",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义市场经济建设的一大任务是把非公有制经济尽快转化成公有制经济。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705709146112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在毛泽东思想的指导下，中国共产党领导中国人民经过艰苦奋斗，最终取得了社会主义建设的伟大胜利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705189052417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以____为首的苏共放弃马克思主义指导地位，鼓吹“人道的民主的社会主义”。",
        "option": "",
        "answer": "戈尔巴乔夫",
        "id": "1798736711539228673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1848年2月《____》的发表，是科学社会主义诞生的标志。",
        "option": "",
        "answer": "共产党宣言",
        "id": "1798736711446953984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "____是世界上第一个国际性的无产阶级政党。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义者同盟",
        "id": "1798736711442759681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命胜利后在我国建立的是____社会，它并不是一个独立的社会形态。",
        "option": "",
        "answer": "新民主主义",
        "id": "1798736711543422978",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思和恩格斯合著的《____》系统地阐述了唯物主义历史观，科学揭示了人类社会发展的规律。",
        "option": "",
        "answer": "德意志意识形态",
        "id": "1798736711442759680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "____是16世纪末17世纪初意大利空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "康帕内拉",
        "id": "1798736711421788161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是____领导的社会主义现代化，这是对中国是现代化的定性，是管总的，管根本的。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党",
        "id": "1798736711564394498",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东巨变标志着____的失败，但却不是社会主义的失败。",
        "option": "",
        "answer": "苏联模式",
        "id": "1798736711518257152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "温斯坦莱是17世纪英国资产阶级革命时期____运动的领导人和理论家、空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "掘地派",
        "id": "1798736711421788162",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《____》是由列宁等人创办的第一个全俄马克思主义的秘密报纸。",
        "option": "",
        "answer": "火星报",
        "id": "1798736711472119808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年2月，苏共二十大召开，赫鲁晓夫在会议上做了题为《____》的秘密报告。",
        "option": "",
        "answer": "关于个人崇拜及其后果",
        "id": "1798736711518257153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义无情揭露和批判了____社会的罪恶及其基础。",
        "option": "",
        "answer": "资本主义",
        "id": "1798736711405010944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新经济政策的主要内容是以____制代替余粮收集制。",
        "option": "",
        "answer": "粮食税",
        "id": "1798736711488897026",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在提出的____学说，揭露了资本家剥削的秘密。",
        "option": "",
        "answer": "剩余价值",
        "id": "1798736711438565377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林提出，列宁主义是____时代的马克思主义。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义和无产阶级革命",
        "id": "1798736711493091328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思和恩格斯关于俄国有可能跨越资本主义制度的“____峡谷”的论述，包含着历史发展丰富性和辩证性的思想。",
        "option": "",
        "answer": "卡夫丁",
        "id": "1798736711463731201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在讲话中，将世界社会主义500历史划分为____个时间段。",
        "option": "",
        "answer": "六",
        "id": "1798736711400816641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年7月，苏共二十八大通过了《____》的纲领声明，标志着苏共的指导思想从改革变为“改向”。",
        "option": "",
        "answer": "走向人道的民主的社会主义",
        "id": "1798736711535034368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "____是东欧社会主义国家中最早走上独立探索本国发展道路的国家。",
        "option": "",
        "answer": "南斯拉夫",
        "id": "1798736711526645760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年11月10日，中国加入____，标志我国对外开放进入了一个新的阶段。（请写汉字）",
        "option": "",
        "answer": "世界贸易组织",
        "id": "1798736711556005889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "____上台伊始就打出“全面改革”的旗帜，提出经济“加速战略”。",
        "option": "",
        "answer": "戈尔巴乔夫",
        "id": "1798736711530840065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“运动就是一切，最终目的是微不足道的”是____的名言。",
        "option": "",
        "answer": "伯恩施坦",
        "id": "1798736711467925504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "粉碎“四人帮”以后，特别是党的十一届三中全会以后，我们党果断地纠正了指导思想上的错误，重新确立了____、____的思想路线。",
        "option": "",
        "answer": "解放思想，实事求是",
        "id": "1798736711413399553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏共二十大后，苏联社会主义模式的弊端和缺陷进一步暴露出来，毛泽东依次为契机明确提出要“____”，独立探索一条适合中国国情的社会主义建设和发展道路。",
        "option": "",
        "answer": "以苏为鉴",
        "id": "1798736711547617281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，____把农民作为实现社会主义主要阶级力量只能是一种幻想。",
        "option": "",
        "answer": "民粹派",
        "id": "1798736711467925506",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在苏联社会主义建设阶段的问题上，勃列日涅夫提出了“____”的概念。",
        "option": "",
        "answer": "发达社会主义",
        "id": "1798736711522451457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "俄国二月革命胜利后，出现了资产阶级临时政府和工兵代表____两个政权并立的局面。",
        "option": "",
        "answer": "苏维埃",
        "id": "1798736711476314113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1871年3月18日，巴黎工人阶级举行起义，建立了世界历史上第一个工人阶级的政权——____。",
        "option": "",
        "answer": "巴黎公社",
        "id": "1798736711455342592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义，又称“____”。",
        "option": "",
        "answer": "乌托邦社会主义",
        "id": "1798736711417593856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪70年代中期以后，以马克思的《哥达纲领批判》和恩格斯的《____》等著作为标志，实现了科学社会主义基本原理的系统化。",
        "option": "",
        "answer": "反杜林论",
        "id": "1798736711455342593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1981年6月，党的____通过了《关于建国以来党的若干历史问题的决议》，标志着党在指导思想上的拨乱反正胜利完成。",
        "option": "",
        "answer": "十一届六中全会",
        "id": "1798736711551811585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年11月，苏维埃第八次代表大会通过了新宪法，宣告了____在苏联的确立。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义制度",
        "id": "1798736711497285633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "闵采尔是16世纪初____国农民战争的杰出领袖、空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "德",
        "id": "1798736711421788160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1903年俄国社会民主工党第二次代表大会召开，俄国社会民主工党分裂为____和孟什维克两个派别。",
        "option": "",
        "answer": "布尔什维克",
        "id": "1798736711472119809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年1月，保加利亚、匈牙利、波兰、罗马尼亚、苏联和捷克斯洛伐克六国决定成立____委员会。",
        "option": "",
        "answer": "经济互助",
        "id": "1798736711505674240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为____是资本主义的最高阶段，也是无产阶级革命的前夜。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义",
        "id": "1798736711476314112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1991年8月19日，苏联发生了震惊世界的“____事件”，但它非但没能挽救联盟，反而加速了苏联瓦解的进程。",
        "option": "",
        "answer": "八一九",
        "id": "1798736711535034369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，随着我国社会主义改造的基本完成，____制度也初步建立起来。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1798736711547617280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在经济体制上，实行自上而下的____计划体制。",
        "option": "",
        "answer": "指令性",
        "id": "1798736711509868544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《____》这部著作中，马克思第一次明确提出了共产主义社会发展的两个阶段的理论。",
        "option": "",
        "answer": "哥达纲领批判",
        "id": "1798736711459536896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在波兰，以____为核心的反对派不断逼迫执政党妥协让步，最终取而代之。",
        "option": "",
        "answer": "团结工会",
        "id": "1798736711539228672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义建设时期，以毛泽东发表《____》和《关于正确处理人民内部矛盾的问题》为主要标志，我们党对怎样建设社会主义有了自己新的重要认识。",
        "option": "",
        "answer": "论十大关系",
        "id": "1798736711413399552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在政权建设上，片面强调____和无产阶级专政，忽视民主和法制建设。",
        "option": "",
        "answer": "阶级斗争",
        "id": "1798736711514062849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "英国____是科学社会主义的直接理论来源之一。",
        "option": "",
        "answer": "古典政治经济学",
        "id": "1798736711438565376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1861年，沙皇亚历山大二世签署了废除____的法令，为俄国资本主义发展开辟了道路。",
        "option": "",
        "answer": "农奴制",
        "id": "1798736711467925505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联的全盘____运动为工业化积累了大量资金，在一定程度上完成了对农业的社会主义改造，但在同时也存在一些问题。",
        "option": "",
        "answer": "农业集体化",
        "id": "1798736711501479936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "为对抗冷战，1947年9月，南斯拉夫、保加利亚、罗马尼亚等九个国家的共产党和工人党成立____。",
        "option": "",
        "answer": "情报局",
        "id": "1798736711501479937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "____设计的未来理想社会方案是新和谐公社。",
        "option": "",
        "answer": "欧文",
        "id": "1798736711430176770",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "优先发展____是苏联工业化的重要特征。",
        "option": "",
        "answer": "重工业",
        "id": "1798736711497285634",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1987年中共十三大系统阐述了____理论。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义初级阶段",
        "id": "1798736711556005888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一届三中全会果断抛弃“____”的口号，做出把党和国家的工作重心转移到经济建设上来，实行改革开放的历史性决策。",
        "option": "",
        "answer": "以阶级斗争为纲",
        "id": "1798736711551811584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1842年至1844年8月，马克思和恩格斯在进行科学研究和参加革命的实践中，各自完成了从唯心主义到唯物主义、从革命民主主义到____的转变。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义",
        "id": "1798736711438565378",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪末20世纪初，资本主义从自由资本主义过渡到私人垄断资本主义，资本主义社会固有的各种矛盾空前激化，世界进入了____的新时代。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义和无产阶级革命",
        "id": "1798736711409205248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪40年代，经过资产阶级革命和第一次____，资产阶级在政治经济上的统治地位逐渐稳固。",
        "option": "",
        "answer": "工业革命",
        "id": "1798736711405010946",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义从产生、发展到趋于没落，走过了____多年的历史。（请写汉字）",
        "option": "",
        "answer": "三百",
        "id": "1798736711417593857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年赫鲁晓夫在苏共二十大做的报告，在匈牙利引起了很大的动荡，导致了震惊世界的“____事件”。",
        "option": "",
        "answer": "匈牙利",
        "id": "1798736711526645761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "只有社会主义才能救中国，只有____才能发展中国、发展社会主义、发展马克思主义。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1798736711568588800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1961年，____提出进入全面开展社会主义建设的时期，到1980年建成共产主义。",
        "option": "",
        "answer": "赫鲁晓夫",
        "id": "1798736711522451456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1867年马克思出版了划时代巨著《____》。",
        "option": "",
        "answer": "资本论",
        "id": "1798736711451148289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义制度基本矛盾的突出表现，就是被马克思、恩格斯称为“____”的周期性的经济危机。",
        "option": "",
        "answer": "社会瘟疫",
        "id": "1798736711434371072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以胡锦涛为总书记的党中央提出了____这一重大战略思想。",
        "option": "",
        "answer": "科学发展观",
        "id": "1798736711560200192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1968年捷克斯洛伐克进行了一场被称为“____”的改革运动，后被苏联等国出兵扼杀。",
        "option": "",
        "answer": "布拉格之春",
        "id": "1798736711530840064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以江泽民同志为主要代表的中国共产党人，创立了“____”重要思想。",
        "option": "",
        "answer": "三个代表",
        "id": "1798736711564394497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "法国空想社会主义者巴贝夫提出了“____”的理想。",
        "option": "",
        "answer": "平等共和国",
        "id": "1798736711425982465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "德国____是科学社会主义的直接理论来源之一。",
        "option": "",
        "answer": "古典哲学",
        "id": "1798736711434371073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国建成社会主义”的理论，是由____首先提出的。",
        "option": "",
        "answer": "斯大林",
        "id": "1798736711493091329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《____》这部著作中，恩格斯对马克思主义的三个组成部分做了系统阐述。",
        "option": "",
        "answer": "反杜林论",
        "id": "1798736711459536898",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命胜利后，与德国签订的《____》，使俄国摆脱了帝国主义战争，赢得了和平喘息时机。",
        "option": "",
        "answer": "布列斯特合约",
        "id": "1798736711484702720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在国际层面上，苏联模式一方面强调实行无产阶级____，另一方面又把苏联自身的利益置于兄弟国家的利益和主权之上，奉行大党主义、大国主义。",
        "option": "",
        "answer": "国际主义",
        "id": "1798736711514062850",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]